<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Strings básicas de la app -->
    <string name="app_name">PescApp</string>

    <!-- Strings de splash -->
    <string name="splash_subtitle">Cargando...</string>

    <!-- Strings de la pantalla principal -->
    <string name="welcome_title">¡Bienvenido a PescApp!</string>
    <string name="welcome_subtitle">Tu guía completa de pesca</string>

    <!-- Strings de las 4 cards principales -->
    <string name="documentation_title">Documentación</string>
    <string name="documentation_desc">Normativas y documentos</string>
    <string name="documentation_placeholder">Sección de documentación - Normativas autonómicas y documentos personales</string>

    <string name="fishing_types_title">Tipos de Pesca</string>
    <string name="fishing_types_desc">Estilos y técnicas</string>
    <string name="fishing_types_header">Tipos de Pesca</string>

    <string name="knots_title">Nudos</string>
    <string name="knots_desc">Tutoriales paso a paso</string>

    <string name="lures_title">Señuelos</string>
    <string name="lures_desc">Guía de señuelos</string>

    <!-- Strings de tipos de pesca -->
    <string name="feeder_title">Feeder</string>
    <string name="feeder_description">La pesca al feeder es una técnica que utiliza un comedero para atraer a los peces al punto de pesca. Es ideal para pescar carpas, bremas y otros ciprínidos en aguas tranquilas.</string>

    <string name="casting_title">Casting</string>
    <string name="casting_description">El casting es una modalidad de pesca deportiva que se ceniza en la precisión del lance. Se practica tanto en agua dulce como salada, buscando depredadores como el lucio, la perca o el black bass.</string>

    <string name="spinning_title">Spinning</string>
    <string name="spinning_description">El spinning es una técnica activa de pesca con señuelos artificiales. Permite cubrir grandes extensiones de agua y es muy efectiva para capturar depredadores como la trucha, el lucio y la perca.</string>

    <string name="fly_title">Mosca</string>
    <string name="fly_description">La pesca a mosca es un arte que imita los insectos de los que se alimentan los peces. Requiere técnica específica de lance y es especialmente popular para la pesca de truchas y salmones.</string>

    <!-- Strings de tutoriales -->
    <string name="step_number">Paso %d</string>

    <!-- Strings de señuelos -->
    <string name="lure_1_name">Cucharilla</string>
    <string name="lure_1_description">Señuelo giratorio clásico</string>
    <string name="lure_1_step_1_description">Lanza la cucharilla y deja que se hunda hasta la profundidad deseada</string>
    <string name="lure_1_step_2_description">Recoge con movimientos regulares, variando la velocidad según la actividad de los peces</string>

    <string name="lure_2_name">Popper</string>
    <string name="lure_2_description">Señuelo de superficie</string>
    <string name="lure_2_step_1_description">Lanza el popper en zonas con actividad superficial</string>
    <string name="lure_2_step_2_description">Haz movimientos cortos y secos para crear salpicaduras en superficie</string>

    <string name="lure_3_name">Jig</string>
    <string name="lure_3_description">Señuelo lastrado versátil</string>
    <string name="lure_3_step_1_description">Lanza el jig y deja que llegue al fondo</string>
    <string name="lure_3_step_2_description">Realiza movimientos verticales cortos, imitando un pez herido</string>

    <!-- Strings de términos -->
    <string name="menu_terms">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_title_first_time">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_title_menu">Términos y Condiciones</string>
    <string name="terms_accept_text">He leído y acepto los términos y condiciones</string>
    <string name="terms_continue">Continuar</string>

    <!-- Strings de modo oscuro -->
    <string name="menu_dark_mode">Modo Oscuro</string>
    <string name="dark_mode_select_title">Selecciona tema</string>
    <string name="theme_light">Modo Claro</string>
    <string name="theme_dark">Modo Oscuro</string>

    <!-- Strings de idiomas -->
    <string name="lang_spanish">Español</string>
    <string name="lang_english">Inglés</string>
    <string name="language_spanish">Español</string>
    <string name="language_english">Inglés</string>
    <string name="language_select_title">Selecciona idioma</string>

    <!-- Strings del menú -->
    <string name="menu_language">Idioma</string>

    <!-- Strings de diálogos -->
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="done">Aceptar</string>

    <!-- Strings de pantallas existentes -->
    <string name="primera_title">Primera Pantalla</string>
    <string name="primera_text">Esta es la pantalla secundaria</string>
    <string name="segunda_title">Segunda Pantalla</string>
    <string name="segunda_text">¡Esta es la Segunda Actividad!</string>
    <string name="segunda_description">Creada fácilmente usando la clase BaseActivity. El menú, tema e idioma funcionan automáticamente.</string>

    <!-- Strings de señuelos actualizadas -->
    <string name="lures_header_title">Tipos de Señuelos</string>

    <!-- Nombres y descripciones cortas para la lista -->
    <string name="lure_cucharilla_name">Cucharilla</string>
    <string name="lure_cucharilla_description">Señuelo giratorio clásico</string>

    <string name="lure_popper_name">Popper</string>
    <string name="lure_popper_description">Señuelo de superficie</string>

    <string name="lure_jig_name">Jig</string>
    <string name="lure_jig_description">Señuelo lastrado versátil</string>

    <string name="lure_spinnerbait_name">Spinnerbait</string>
    <string name="lure_spinnerbait_description">Señuelo con pala giratoria</string>

    <string name="lure_crankbait_name">Crankbait</string>
    <string name="lure_crankbait_description">Señuelo de buceo</string>

    <string name="lure_soft_plastic_name">Vinilo</string>
    <string name="lure_soft_plastic_description">Señuelo de plástico blando</string>

    <!-- Descripciones completas para las pantallas de detalle -->
    <string name="lure_cucharilla_full_description">La cucharilla es uno de los señuelos más clásicos y efectivos para la pesca de depredadores. Su forma ovalada y cóncava le permite girar sobre sí misma durante la recuperación, creando vibraciones y destellos que atraen a los peces.\n\nCaracterísticas principales:\n• Fácil de usar para principiantes\n• Efectiva en aguas tanto claras como turbias\n• Ideal para truchas, percas y lucios\n• Funciona bien a diferentes velocidades de recuperación\n\nTécnica de uso:\nLanza la cucharilla y comienza una recuperación constante. Varía la velocidad según la actividad de los peces. En días fríos, recupera más lentamente.</string>

    <string name="lure_popper_full_description">El popper es un señuelo de superficie diseñado para imitar a un pez herido o insecto en la superficie del agua. Su característica boca cóncava crea salpicaduras y ruido al ser movido.\n\nCaracterísticas principales:\n• Señuelo de superficie flotante\n• Crea mucho ruido y salpicaduras\n• Ideal para aguas tranquilas al amanecer y atardecer\n• Muy efectivo para black bass y lucios\n• Pesca visual muy emocionante\n\nTécnica de uso:\nLanza cerca de estructuras y espera a que se calme el agua. Realiza tirones cortos y secos seguidos de pausas. El ataque suele producirse durante la pausa.</string>

    <string name="lure_jig_full_description">El jig es uno de los señuelos más versátiles en la pesca. Consiste en una cabeza lastrada con anzuelo, a menudo complementado con gomas, vinilos o plumas.\n\nCaracterísticas principales:\n• Extremadamente versátil\n• Permite pescar a cualquier profundidad\n• Se puede usar con múltiples técnicas\n• Efectivo todo el año\n• Imita perfectamente cangrejos y peces heridos\n\nTécnica de uso:\nDeja que el jig llegue al fondo y realiza movimientos verticales cortos. También puedes arrastrarlo lentamente o realizar saltos sobre el fondo. La clave está en mantener contacto constante con el señuelo.</string>

    <string name="lure_spinnerbait_full_description">El spinnerbait es un señuelo único con una o más palas giratorias montadas en un alambre en forma de V. Es muy efectivo para pescar en vegetación densa.\n\nCaracterísticas principales:\n• Palas giratorias crean vibraciones\n• Diseño anti-enganche\n• Funciona bien en vegetación\n• Atrae peces desde gran distancia\n• Ideal para black bass y lucios\n\nTécnica de uso:\nRecupera a velocidad constante manteniéndolo justo bajo la superficie o a media agua. Puedes hacer pausas ocasionales para que las palas dejen de girar momentáneamente.</string>

    <string name="lure_crankbait_full_description">El crankbait es un señuelo duro que imita peces pequeños. Su pala frontal le permite bucear a diferentes profundidades según el diseño.\n\nCaracterísticas principales:\n• Imita perfectamente peces pequeños\n• Disponible para diferentes profundidades\n• Movimiento errático muy atractivo\n• Efectivo en aguas abiertas\n• Ideal para cubrir mucha agua rápidamente\n\nTécnica de uso:\nRecupera a velocidad constante para mantener la profundidad deseada. Ocasionalmente puedes hacer tirones para que el señuelo cambie de dirección bruscamente.</string>

    <string name="lure_soft_plastic_full_description">Los señuelos de vinilo o plástico blando son extremadamente versátiles y realistas. Su textura blanda los hace muy atractivos para los peces.\n\nCaracterísticas principales:\n• Textura y movimiento muy realistas\n• Se pueden montar de múltiples formas\n• Disponibles en infinidad de formas y colores\n• Efectivos con técnicas finesse\n• Ideales para peces desconfiados\n\nTécnica de uso:\nPueden usarse con montajes Texas, Carolina, Drop Shot, etc. La clave está en impartir movimientos sutiles y naturales. Son especialmente efectivos en aguas claras y con peces educados.</string>

    <string name="lure_default_description">Información sobre este señuelo próximamente disponible.</string>

    <!-- Contenido de términos y condiciones -->
    <string name="terms_content">TÉRMINOS Y CONDICIONES DE USO DE PESCAPP

1. ACEPTACIÓN DE LOS TÉRMINOS

Al descargar, instalar o utilizar PescApp, usted acepta estar sujeto a estos Términos y Condiciones de Uso. Si no está de acuerdo con estos términos, no utilice la aplicación.

2. DESCRIPCIÓN DEL SERVICIO

PescApp es una aplicación móvil diseñada para proporcionar información y herramientas relacionadas con la pesca. La aplicación puede incluir funciones como identificación de especies, información meteorológica, registro de capturas y otras características relacionadas.

3. USO PERMITIDO

3.1. Usted puede usar PescApp únicamente para fines personales y no comerciales.
3.2. No está permitido modificar, copiar, distribuir, transmitir, mostrar, realizar, reproducir, publicar, licenciar, crear obras derivadas, transferir o vender cualquier información obtenida de la aplicación.
3.3. No debe usar la aplicación de manera que pueda dañar, deshabilitar, sobrecargar o deteriorar el servicio.

4. CONTENIDO DEL USUARIO

4.1. Usted es responsable de todo el contenido que publique o comparta a través de PescApp.
4.2. Al enviar contenido, otorga a PescApp una licencia no exclusiva, libre de regalías, mundial y transferible para usar, reproducir, distribuir y mostrar dicho contenido.

5. PRIVACIDAD

Su privacidad es importante para nosotros. El uso de PescApp está sujeto a nuestra Política de Privacidad, que forma parte de estos términos.

6. RESPONSABILIDAD

6.1. PescApp se proporciona "tal como está" sin garantías de ningún tipo.
6.2. No garantizamos que la aplicación esté libre de errores o que funcione sin interrupciones.
6.3. No somos responsables de ningún daño directo, indirecto, incidental o consecuente que resulte del uso de la aplicación.

7. MODIFICACIONES

Nos reservamos el derecho de modificar estos términos en cualquier momento. Los cambios entrarán en vigor inmediatamente después de su publicación en la aplicación.

8. TERMINACIÓN

Podemos terminar o suspender su acceso a PescApp en cualquier momento, sin previo aviso, por cualquier motivo.

9. LEY APLICABLE

Estos términos se rigen por las leyes de España. Cualquier disputa será resuelta en los tribunales competentes de España.

10. CONTACTO

Si tiene preguntas sobre estos términos, puede contactarnos en: info@pescapp.com

Fecha de última actualización: Mayo 2025

Al continuar, confirma que ha leído, entendido y acepta estos términos y condiciones.</string>


    <!-- Strings de nudos - NUEVA SECCIÓN COMPLETA -->
    <string name="knot_difficulty_level">Tutorial paso a paso</string>
    <string name="knot_tap_to_learn">Toca para aprender</string>
    <string name="knot_steps_label">Pasos:</string>

    <!-- ACTUALIZAR ESTAS (REEMPLAZAR LAS VIEJAS) -->
    <string name="knot_1_name">Nudo Palomar</string>
    <string name="knot_1_description">Uno de los nudos más fuertes y confiables. Ideal para anzuelos y señuelos. Conserva hasta el 95% de la resistencia del sedal.</string>
    <string name="knot_1_step_1_description">Dobla unos 15cm de sedal y pásalo por el ojo del anzuelo, dejando un bucle doble.</string>
    <string name="knot_1_step_2_description">Haz un nudo simple con el bucle doble, pero no lo aprietes aún.</string>
    <string name="knot_1_step_3_description">Pasa el anzuelo completamente a través del bucle que formaste.</string>
    <string name="knot_1_step_4_description">Humedece el nudo y tira de ambos extremos del sedal para apretarlo. Corta el sobrante.</string>

    <!-- NUEVOS NUDOS 2-6 -->
    <string name="knot_2_name">Nudo de Bucle</string>
    <string name="knot_2_description">Perfecto para crear un bucle fijo en el extremo del sedal. Muy útil para conectar señuelos que necesitan libertad de movimiento.</string>
    <string name="knot_2_step_1_description">Forma un bucle del tamaño deseado y cruza el sedal sobre sí mismo.</string>
    <string name="knot_2_step_2_description">Pasa el extremo del sedal a través del bucle pequeño que se formó cerca del bucle principal.</string>
    <string name="knot_2_step_3_description">Humedece y aprieta tirando del extremo del sedal y del bucle principal.</string>

    <string name="knot_3_name">Nudo de Doble Lazo</string>
    <string name="knot_3_description">Excelente para pesca con señuelos pesados. Proporciona mayor resistencia y permite mejor acción del señuelo.</string>
    <string name="knot_3_step_1_description">Pasa el sedal dos veces por el ojo del anzuelo, formando un lazo doble.</string>
    <string name="knot_3_step_2_description">Enrolla el extremo del sedal 5-7 veces alrededor del sedal principal.</string>
    <string name="knot_3_step_3_description">Pasa el extremo a través del lazo doble cerca del anzuelo. Humedece y aprieta lentamente.</string>

    <string name="knot_4_name">Nudo Davy</string>
    <string name="knot_4_description">Nudo rápido y simple, especialmente popular en pesca con mosca. Muy fácil de atar incluso con sedales finos.</string>
    <string name="knot_4_step_1_description">Pasa el sedal por el ojo del anzuelo y haz un nudo simple sin apretar.</string>
    <string name="knot_4_step_2_description">Pasa el extremo del sedal otra vez por el nudo simple que acabas de hacer.</string>
    <string name="knot_4_step_3_description">Humedece y aprieta tirando del sedal principal. Corta el exceso muy cerca del nudo.</string>

    <string name="knot_5_name">Nudo de Pescador Doble</string>
    <string name="knot_5_description">Ideal para unir dos sedales de grosor similar. Muy seguro y confiable, especialmente para sedales de monofilamento.</string>
    <string name="knot_5_step_1_description">Coloca los dos sedales en paralelo con los extremos en direcciones opuestas.</string>
    <string name="knot_5_step_2_description">Con un extremo, haz dos vueltas alrededor del otro sedal y pásalo por el bucle. Repite con el otro extremo.</string>
    <string name="knot_5_step_3_description">Humedece ambos nudos y tira de los sedales principales para juntarlos. Los nudos deben quedar uno contra el otro.</string>

    <string name="knot_6_name">Nudo Trilene</string>
    <string name="knot_6_description">Resistente y versátil, excelente para monofilamento y fluorocarbono. Proporciona una conexión muy fuerte al anzuelo.</string>
    <string name="knot_6_step_1_description">Pasa el sedal dos veces por el ojo del anzuelo desde el mismo lado.</string>
    <string name="knot_6_step_2_description">Lleva el extremo del sedal hacia atrás y haz 5-7 vueltas alrededor del sedal principal.</string>
    <string name="knot_6_step_3_description">Pasa el extremo por el primer bucle que se formó cerca del ojo del anzuelo.</string>
    <string name="knot_6_step_4_description">Luego pasa el extremo por el bucle grande que acabas de crear.</string>
    <string name="knot_6_step_5_description">Humedece completamente y aprieta lentamente tirando del sedal principal y del extremo. Corta el sobrante.</string>

    <!-- Agregar a values/strings.xml (Español) -->
    <string name="region_andalucia">Andalucía</string>
    <string name="region_aragon">Aragón</string>
    <string name="region_asturias">Asturias</string>
    <string name="region_baleares">Islas Baleares</string>
    <string name="region_canarias">Canarias</string>
    <string name="region_cantabria">Cantabria</string>
    <string name="region_castilla_la_mancha">Castilla-La Mancha</string>
    <string name="region_castilla_leon">Castilla y León</string>
    <string name="region_cataluna">Cataluña</string>
    <string name="region_extremadura">Extremadura</string>
    <string name="region_galicia">Galicia</string>
    <string name="region_la_rioja">La Rioja</string>
    <string name="region_madrid">Madrid</string>
    <string name="region_murcia">Murcia</string>
    <string name="region_navarra">Navarra</string>
    <string name="region_pais_vasco">País Vasco</string>
    <string name="region_valencia">Valencia</string>
    <string name="region_ceuta">Ceuta</string>
    <string name="region_melilla">Melilla</string>


    <!-- _________________________________________ -->

    <!-- Strings de filtros -->
    <string name="filters_title">Filtros de Búsqueda</string>
    <string name="search_documents_hint">Buscar documentos...</string>
    <string name="filter_by_type">Tipo</string>
    <string name="filter_by_region">Comunidad Autónoma</string>
    <string name="filter_all_documents">Todos los documentos</string>
    <string name="filter_official_documents">Documentos oficiales</string>
    <string name="filter_personal_documents">Documentos personales</string>
    <string name="filter_all_regions">Todas las regiones</string>
    <string name="no_documents_match_filter">No hay documentos que coincidan con los filtros</string>
    <string name="clear_filters">Limpiar filtros</string>
    <string name="showing_documents">Mostrando %1$d de %2$d documentos</string>

    <!-- Strings de documentación -->
    <string name="documentation_header_title">Documentación de Pesca</string>
    <string name="documentation_header_subtitle">Normativas autonómicas y documentos personales</string>
    <string name="select_pdf_file">Seleccionar archivo PDF</string>
    <string name="enter_document_name">Introduce el nombre del documento</string>
    <string name="document_name_hint">Nombre del documento</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="user_document">Documento personal</string>
    <string name="rename_document">Renombrar documento</string>
    <string name="delete_document">Eliminar documento</string>
    <string name="delete_document_confirmation">¿Estás seguro de que quieres eliminar "%s"?</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>

    <!-- Strings de errores -->
    <string name="error_opening_file_picker">Error al abrir el selector de archivos</string>
    <string name="error_not_pdf_file">El archivo seleccionado no es un PDF válido</string>
    <string name="error_empty_name">El nombre no puede estar vacío</string>
    <string name="error_copying_file">Error al copiar el archivo</string>
    <string name="error_processing_document">Error al procesar el documento</string>
    <string name="error_saving_document">Error al guardar el documento</string>
    <string name="error_renaming_document">Error al renombrar el documento</string>
    <string name="error_deleting_document">Error al eliminar el documento</string>
    <string name="error_file_not_found">Archivo no encontrado</string>
    <string name="error_loading_pdf">Error al cargar el PDF</string>
    <string name="error_rendering_pdf">Error al renderizar el PDF</string>

    <!-- Strings de éxito -->
    <string name="document_saved_successfully">Documento guardado correctamente</string>
    <string name="document_renamed_successfully">Documento renombrado correctamente</string>
    <string name="document_deleted_successfully">Documento eliminado correctamente</string>

    <!-- Strings del visualizador PDF -->
    <string name="pdf_viewer_title">Visualizador PDF</string>
    <string name="page_number">Página %d</string>

    <!-- Strings adicionales para la documentación -->
    <string name="predefined_documents">Documentos Oficiales</string>
    <string name="user_documents">Mis Documentos</string>
    <string name="no_documents_found">No hay documentos disponibles</string>
    <string name="add_your_first_document">Agrega tu primer documento tocando el botón +</string>
    <string name="autonomous_region">Comunidad Autónoma</string>
    <string name="fishing_regulations">Normativa de Pesca</string>
    <string name="document_options">Opciones del documento</string>
    <string name="share_document">Compartir documento</string>
    <string name="document_info">Información del documento</string>
    <string name="file_size">Tamaño del archivo</string>
    <string name="date_added">Fecha de agregado</string>
    <string name="loading_document">Cargando documento...</string>
    <string name="generating_thumbnail">Generando miniatura...</string>
    <string name="processing_file">Procesando archivo...</string>

    <!-- Strings para filtros colapsables -->
    <string name="show_filters">Filtros</string>
    <string name="hide_filters">Ocultar</string>
    <string name="filters_cleared">Filtros eliminados</string>

</resources>